<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>能力 on 孤独的寂寞</title><link>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/</link><description>Recent content in 能力 on 孤独的寂寞</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 10 Apr 2022 21:33:51 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jimolonely.github.io/ksa/ability/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>学习能力</title><link>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/learning/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 21:44:56 +0800</pubDate><guid>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/learning/</guid><description>我对学习能力的定义是： 将输入（知识，行为，信息等）内化成认知记忆，并能转换输出的能力。
也许定义得并不准确，但每个人对事物的理解都不相同，上面只是我的理解。
并且，我需要更深入的理解：
学习一定要有输入，不可能无中生有，输入不一定来自外界，内省已有的东西也算输入 学习一定能够输出，输出的方式有很多，文字，演讲，行为等，如果无法清晰地输出，那说明学习不到位 学习会构建认知记忆，一定会在大脑留下什么，不管是神经元的连接，还是细胞的改变，并且长期有效 学习不能全部吸收，需要有过滤器，这个过滤器就是做人做事的原则。
输入 输入有很多种方式，比如被动灌输（音视频，被授课），主动输入（阅读，搜索）。
当然，主动输入的效果会好些，我比较喜欢阅读。
快速阅读 什么时候能用快速阅读？ 我之前觉得快速阅读要区分对象，能够使用快速阅读的对象才能用（比如工具类书籍：励志成长类，社科普及类）。 《快速阅读术》里面也有提过选择快速阅读的书籍。 不过，读得越来越多、越来越快之后，我发现理解能力是会提升的，只是非常费脑。
不过，为了享受一部文学作品，就可以慢下来。
如何快速阅读 建立书籍索引：通过浏览目录，甚至全书的小标题，分析作者的协作思路 划重点：每个小标题下的内容用一句话总结，一句话不行就2句话 输出精简复制版笔记，这份笔记就是对书籍内容的高度概括 输出自己的感悟，根据概括联系自身情况，输出更多文章，变成自己的知识 如果有纸质书籍当然好，可以手写。否则，电子版书籍用平板或电脑，需要大一些的屏幕，才能快速浏览。</description></item><item><title>思考力</title><link>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/thinking/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 21:40:31 +0800</pubDate><guid>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/thinking/</guid><description>当我遇到没有头绪的问题时，我会遍历下面的思维方式，总会得到一些启发，希望对你也有帮助。
以终为始 出自【高效能人士的7个习惯】。
这种思维强调目标的重要性。
实操步骤：
目标：描述未来一件事情的样子，或者确定一个梦想的样子 付出行动，达成目标 关键点：
不是现在有什么就干什么，不是走一步看一步。 而是始终靠着目标努力，一步步逼近想要的样子。
长线+不变思维 来自贝索斯。
如果你做的每一件事把眼光放到未来三年，和你同台竞技的人很多；但是如果你的目光能放到未来七年，那么可以和你竞争的就很少了，因为很少有公司愿意做那么长远的打算。 —— 杰夫·贝索斯（2011年）
我们总是希望预测未来，问出“未来几年会有什么变化？机会？”之类的问题。 贝索斯的想法恰好相反，他会问：“未来很长时间都不变的东西是什么？”
在我简单思考下，不变的东西真的非常多：
某些人性：贪便宜，偷懒，追求稳定，虚荣心等 更快：更快的交通、快递、网速、计算速度 这种长线思维对投资具有指导意义，投资的本质是公司的运作，需要一定时间成长和盈利。 价值投资，就是找到那些不变的衡量指标，然后等待成果。
降维打击 最早出现在《三体》里，本指通过技术将高维空间变为低维空间的攻击手段。
实际上，这也可用在思维方式上。怎么使用呢？
提升问题的层次，从时间、空间、阶层考虑 从个体到群体：我自己会遇到的问题大家是否都会遇到？大家遇到是怎么解决的？有没有更好的方法？ 从短期到长期：当前解决不了的问题拉长到1年、10年呢？ 从小范围到全世界：也就是工业化批量生产能够降低成本，薄利多销的思想 很多小问题换个尺度就很容易解决了，也有很多问题换个尺度就变成难题了。
因此，降维打击&amp;amp;升维打击是相互的。
逆向思维 关于逆向思维，查理·芒格最有名的一句话就是：“如果我知道我要在哪里死去，我就永远不去那里。”
离散数学里用 非A 表示 A 的反义，也是逆向推理。
逆向思维很好理解，我的理解是：
做一件事，首先考虑其最坏的结果，然后避免变成那样。 从结果往前推原因 这里有一些例子：
开车最坏的结果是出车祸，所以一定要避免追求速度，而要保证安全第一 健身最坏的结果是受伤，所以健身的目的是在不受伤的情况下提高身体素质，否则得不偿失 做年计划时，最难的不是“我要做什么”，而是“我不做什么”，因为往往是那些无关紧要的事耽搁了完成正事。 批判性思维 企业年金</description></item><item><title>身体能力</title><link>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/body/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 21:38:16 +0800</pubDate><guid>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/body/</guid><description>我将身体能力分为2个部分：
外表魅力 运动能力 身体能力是人类作为生物的基本能力，属于生物本能，是低端的生存能力。 但非常关键，一切高尚的活动都基于一个健康的身体。
外表魅力 外表 据有关研究表明，外表漂亮的人更容易得到他人关注，人生旅途会更顺畅。
我觉得有一定道理，毕竟看脸在哪个时代都存在。
所以，长得漂亮本身就是一种能力。
魅力 但这里还有2个字：魅力。
魅力是一种未解之谜，因为对不同的人有不同解释，并不是普适性规律。 所以我觉得，魅力和表演力相当，一个人的表演能力越强，魅力值越高。 是那种举手投足都能感到不一样的能力。
我的外表魅力 外表我不打算改变了，顶多通过健身微调肌肉轮廓，也会有很大的气质变化。
魅力是可以改变的，通过精心设计自己的肢体语言，能给人不一样的感觉。
所以
我的外表评分7.5分。理由是：长相人畜无害，身材好，饱满而不突兀的胸肌，狗头腰，6块腹肌，匀称的身体。 我的魅力评分6分，表演这块不太熟练，肢体语言夸张且具有破坏力。 运动能力 根据人类体力极限区分等级，用常见的运动来评判，因为很多运动考验的都是综合能力，所以就不细分了。 主要包括：耐力、爆发力、力量、协调性、技巧性、速度。
下面的满分成绩并非人类极限或世界纪录，而是一个优秀运动员的成绩。
运动项 满分成绩 我的成绩 我的评分 跑步10公里 35min 50min 7 跳远 3.2m 2.7 8.4 1分钟引体向上 50个 19 3.8 1分钟跳绳 320个 230 7.2 1口气俯卧撑 200个 80 4 俄挺 30秒 3秒 1 倒立 3min 2min 6.7 平均分 10 x 5.4</description></item><item><title>表达能力</title><link>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/express/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 21:36:48 +0800</pubDate><guid>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/express/</guid><description/></item><item><title>性情</title><link>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/nature/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 21:36:31 +0800</pubDate><guid>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/nature/</guid><description/></item><item><title>记忆力</title><link>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/memory/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 21:34:48 +0800</pubDate><guid>https://jimolonely.github.io/ksa/ability/memory/</guid><description/></item></channel></rss>